2種唔同生活態度工作 你地點揀

1. 搵錢岩岩好夠你基本生活 有閒錢一年去2-3次窮遊 做耐基上本上(只係岩岩好)負擔到成家立窒既費用 成世過住D唔係草根但未上中產既生活
但係份工係自己鐘意做既 EG 體育/音樂/IT
日日做D自己有興趣既野 EG 接觸體育/接觸音樂/幫人換水
有機會可能可以創業 EG 開運動班/音樂班/開IT start up
總之可能性比較多

2. 搵到好好既收入 過中產以上生活 有車有樓 有好好career path 總之跟條路行實無死 EG. 醫生/機師/紀律部隊officer
但份工既工作環境你唔係咁鐘意 EG 醫生-你唔鐘意見血但日日都要見 做公院忙到仆街/
機師-時差令你想死 有時訓都訓唔到 長途機坐係位十個八個鐘/officer-對住D完全唔鐘意既文件 返shift令你實際上好少私人時間(消防例外) 有時有D位好似警犬更要埋沒良心做野

上面例子只係9 up 非引戰
利申而家份工2邊都唔係

1
2

每個人嘅處境 心境都唔同 揀方都唔同
我揀左1

大部分人都冇得揀

假設性既問題我唔答

假設只係一個公屋窮撚
但又未去到要租板間房既地步

現實大家都已經無得揀
上連登打下飛機都唔揀我怕我會痴線